\subsection{1. Funkcija}

    Viena no administrātora paneļa funkcijām būtu bijusi iespēja izveidot jaunus jautājumus. Priekš tā tika izveidots
    atsevišķs skats ar Django ietvaru. Šis skats tika pārveidots par SQL funkciju:

\begin{verbatim}
CREATE OR REPLACE FUNCTION public.create_question(
    text character varying,
    parameter_weight integer,
    parameter_id integer
)
RETURNS integer
LANGUAGE plpgsql
AS $function$
    declare qq_id int4;
    BEGIN
        insert into questions_question (
            date_created,
            date_updated,
            active,
            text,
            parameter_weight,
            parameter_id
        )
        VALUES (
            CURRENT_TIMESTAMP,
            CURRENT_TIMESTAMP,
            true,
            text,
            parameter_weight,
            parameter_id
        );
        SELECT max(qq.id) FROM questions_question qq INTO qq_id;
        RETURN qq_id;
    END;
$function$;
\end{verbatim}

    Python izsaukums:

\begin{verbatim}
with connection.cursor() as cursor:
    cursor.execute(
        "select create_question(%s, %s, %s);",
        [
            request.GET.get("text"),
            request.GET.get("parameter_weight"),
            request.GET.get("parameter")
        ]
    )
    question_id = cursor.fetchone()[0]
\end{verbatim}
